wip: progresso na prova de string 0

theories/equivalence/LanguageString0.v
@@ -16,33 +16,33 @@ Import ListNotations.
 Definition zero_prf : StringLang.alphabet 0.
 Proof.
   exists 0. constructor.
-Qed. 
+Defined.
 
 Definition get_incr_macro_0 opt_lbl x :=
-  [StringLang.Instr opt_lbl (StringLang.APPEND zero_prf x)].
+  StringLang.Instr opt_lbl (StringLang.APPEND zero_prf x).
 
 
-Definition get_decr_macro_0 opt_lbl x : (StringLang.program 0) :=
-  [StringLang.Instr opt_lbl (StringLang.DEL x)].
+Definition get_decr_macro_0 opt_lbl x : (StringLang.instruction 0) :=
+  StringLang.Instr opt_lbl (StringLang.DEL x).
 
 
 Definition get_if_macro_0 opt_lbl x l :=
-  [StringLang.Instr opt_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x zero_prf l)].
+StringLang.Instr opt_lbl (StringLang.IF_ENDS_GOTO x zero_prf l).
 
 Definition get_str_macro0 (i_nat : NatLang.instruction) :
-  (StringLang.program 0 ) := 
+  (StringLang.instruction 0 ) := 
   match i_nat with 
   | NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.INCR x) => get_incr_macro_0 opt_lbl x
   | NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.DECR x) =>  get_decr_macro_0 opt_lbl x
   | NatLang.Instr opt_lbl (NatLang.IF_GOTO x l) => get_if_macro_0 opt_lbl x l
   end.
 
-Fixpoint get_str_prg_plain (nat_prg : NatLang.program) 
+Fixpoint get_str_prg (nat_prg : NatLang.program) 
                           : StringLang.program 0 :=
   match nat_prg with
   | [] => []
   | i_nat :: rest =>
-      (get_str_macro0 i_nat) ++ (get_str_prg_plain rest)
+      (get_str_macro0 i_nat) :: (get_str_prg rest)
   end.
 
 Definition equiv_pos 
@@ -50,12 +50,25 @@ Definition equiv_pos
   (n : nat)
   (p_str : StringLang.program 0)
   (n' : nat) :=
-  let nth_program_str := skipn n' p_str in
   match nth_error p_nat n with
   | None => nth_error p_str n' = None 
-  | Some h => exists t_prog,
-              nth_program_str = (get_str_macro0 h) ++ t_prog
+  | Some h => nth_error p_str n' = Some (get_str_macro0 h)
   end.
+
+
+Inductive simulated_by : NatLang.program -> StringLang.program 0 -> Prop :=
+  | Simulated_Empty :
+      simulated_by [] []
+
+  | Simulated_Instr :
+      forall (i_nat : NatLang.instruction),
+        simulated_by [i_nat] [(get_str_macro0 i_nat)]
+
+  | Simulated_App :
+      forall h_nat t_nat (h_str t_str : StringLang.program 0),
+        simulated_by h_nat h_str ->
+        simulated_by t_nat t_str ->
+        simulated_by (h_nat ++ t_nat) (h_str ++ t_str).
 
 
 (* Se retorna algo em p_nat, retorna o mesmo em p_str (em string)) *)
@@ -65,45 +78,56 @@ Definition state_equiv (s_nat : NatLang.state) (s_str : StringLang.state 0) :=
   forall (x : variable) (v : nat),
   s_nat x = v -> string_to_nat (s_str x) = v.
 
-
-(* Os programas p_nat e p_str são equivalentes em SNAPSHOT significa que:
-    snapshot (S, i) de nat e (S', i') de str
-    1. Os estados são equivalentes
-    2. Se o programa da i-ésima instrução em diante em p_nat é (...),
-                                              então o de str é (...):
-    | [] => []
-    | h_nat :: t_nat => (get_str_macro h) ++ t_str *)
-
 Definition prog_equiv
-  (p_nat : NatLang.program)
+  (p_nat    : NatLang.program)
   (snap_nat : NatLang.snapshot)
-  (p_str : StringLang.program 0)
+  (p_str    : StringLang.program 0) 
   (snap_str : StringLang.snapshot 0) :=
 
   match snap_nat with
-  | NatLang.SNAP n state_nat => 
-
-  match snap_str with 
-  | StringLang.SNAP n' state_str =>
-  state_equiv state_nat state_str /\ 
-  equiv_pos p_nat n p_str n'
-
-  (* Adicionar segunda parte da equivalência *)
-  end
-  (**)
+  | NatLang.SNAP n state_nat => (
+      match snap_str with
+      | StringLang.SNAP n' state_str =>
+      state_equiv state_nat state_str  /\ equiv_pos p_nat n p_str n'
+      end)
   end.
-
-
+  
 
 Definition get_equiv_state nat_state : (StringLang.state 0) :=
   (fun x => nat_to_string 0 (nat_state x)).
 
+
+Lemma simulated_empty_left : forall h t,  simulated_by [] (h :: t)-> False.
+Proof.
+Admitted.
+
+Lemma simulated_empty_right : forall h t,  simulated_by (h :: t) [] -> False.
+Proof.
+Admitted.
+
+
+Lemma equiv_pos_simulated_0 : forall p_nat p_str, 
+  simulated_by p_nat p_str -> equiv_pos p_nat 0 p_str 0.
+Proof.
+  intros p_nat p_str simulated_prf. unfold equiv_pos. 
+  induction simulated_prf.
+  + reflexivity.
+  + reflexivity.
+  + destruct h_nat; destruct h_str; destruct t_nat; destruct t_str; try (assumption).
+    ++ exfalso. apply simulated_empty_left with i h_str. assumption.
+    ++ exfalso. apply simulated_empty_left with i h_str. assumption.
+    ++ exfalso. apply simulated_empty_right with i h_nat. assumption.
+    ++ exfalso. apply simulated_empty_right with i h_nat. assumption.
+Qed.
+
+(** Teorema principal *)
 Theorem nat_implies_string :
   forall (p_nat : NatLang.program)
-         (state_nat : NatLang.state),
+         (state_nat : NatLang.state)
+         (p_str : StringLang.program 0),
+  simulated_by p_nat p_str ->
 
-  exists (p_str : StringLang.program 0)
-         (state_str : StringLang.state 0), 
+  exists (state_str : StringLang.state 0), 
 
   forall (n : nat),
   exists (n' : nat),
@@ -112,22 +136,50 @@ Theorem nat_implies_string :
              p_str
              (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP 0 state_str) n').
 Proof.
-   intros p_nat state_nat. exists (get_str_prg_plain p_nat).
-   exists (get_equiv_state state_nat). induction n.
-   + admit.
-   + destruct IHn. unfold prog_equiv in H.
-     destruct (NatLang.compute_program p_nat (NatLang.SNAP 0 state_nat)).
-     destruct (StringLang.compute_program (get_str_prg_plain p_nat)
-      (StringLang.SNAP 0 (get_equiv_state state_nat)) x) eqn:E.
-      destruct H. unfold equiv_pos in H0.
-      unfold NatLang.compute_program. 
-      (* Intuição
-         1. Preciso mostrar que compute_program (S n) initial_snap prg
-         é o mesmo que compute_program 1 (compute_program n initial_snap prg) prg).
-      ++ admit.
-      ++ admit.
+  intros p_nat state_nat p_str simulated_prf. exists (get_equiv_state state_nat).
+  induction n.
+    (* Caso Base:
+
+       Para mostramos prog_equiv, precisamos mostrar 1) state_equiv e 2) equiv_pos. 
+
+       1) Fazendo n' = 0, temos que em zero passos o programa retorna a própria snapshot.
+       Assim, basta mostrar que (get_equiv_state state_nat) é equivalente a state_nat.
+
+       2) Com n' = 0 e n = 0, a snapshot retornará (S, 0). Assim, precisamos mostrar que
+       se nth_error 0 prg é alguma instrução, então o programa de strings possui a macro
+       na posição n' (zero). O que é verdade pela hipótese simulated_prf.
+     *)
+  - exists 0. (* n' = 0 *)
+    split. (* Dividir a prova em 1) e 2) *)
+    + admit. (* Criar lemma dizendo que get_equiv_state funciona como o esperado *)
+    + apply equiv_pos_simulated_0, simulated_prf. (* Completar lema, versão
+                                                     funcional pode ajudar. *)
 
 
-  (* rev_ind *)
+  (* Passo da Indução:
+    Temos que existe um n' onde prog_equiv p_nat snap1 n
+                                           p_str snap2 n'
 
+     Precisamos saber qual a próxima instrução de n. Assim, vamos quebrar
+     a snap1 e a snap2. *)
+  - destruct IHn as [n']. (* Obtendo n' *)
+    (* Vendo os valores da snap1 e snap2 *)
+    destruct (NatLang.compute_program p_nat (NatLang.SNAP 0 state_nat) n)
+    as [k S]. (* A próxima linha de p_nat é k *)
+    destruct (StringLang.compute_program p_str (StringLang.SNAP 0 
+    (get_equiv_state state_nat)) n') as [k' S']. (* A próxima linha de p_str
+                                                    é k' *)
+    destruct H. (* Quebramos a hipótese de indução em duas afirmações:
+                   1) Os estados após a computação são equivalentes.
+                   2) A próxima linha a ser executada em p_nat é ...
+                      e em p_str é ... *)
+
+    (* Para esse caso, o número de passos para o programa
+       de strings sera S n' para o passo da indução,  mas, em
+       casos genéricos, precisamos primeiro ver quem é a nth_error k de p_nat. *)
+
+    unfold equiv_pos in H0. destruct (nth_error p_nat k) eqn:E. (* Quem é a instrução
+                                                             da próxima linha
+                                                             a ser executada? *)
+    +  (* nth_error p_nat k = Some i*)
 
